[香港人仲會有明日嗎?] 如果納粹德國無被其他國家打低 今時今日仲會有猶太人嗎?

我係一個IT毒撚 歷史從來唔係我特別關注既野 特別係西方史 一個名都記唔到

當我去諗政治逼害既時候 我第一個諗到既 就係被冠上種族惡名而被逼害猶太人

所以我去左查下當年猶太人既野

...
著名 納粹大屠殺歷史研究學者 邁克·貝倫鮑姆Michael Berenbaum寫道：「
德國變成了一個『種族滅絕之國』。
……國家所有複雜的機構都參與了屠殺。
牧區教堂和內政部提供出生記錄、告發猶太人；
郵局寄送放逐令和剝奪國籍令；
財政部沒收猶太人財產；
德國公司解僱猶太工人、終止猶太股權；
大學拒絕錄取猶太學生、否定猶太文憑、解僱猶太院士；
政府交通官員準備去往集中營的火車；
德國藥廠測試毒藥；
公司為火葬場競標；
遇害人明細則使用德國IBM公司製造的打孔機，提供了屠殺的詳細資料；
當犯人進入死亡營時，他們被迫繳納所有個人財物；
德國國家銀行協助將從受害者那裏盜取的財產透過秘密賬戶來洗錢……
在這些加害者的眼中，《猶太人問題最終解決方案》是德國的一個偉大成就。」
...

我不禁開始諗
或者一開始當時既人無諗過會變成咁
又或者佢地只係為左自己既理益而閉上人性既雙眼
又可能或者佢地覺得自己所做既只係一丁點 算不上作惡

一人只係放一隻手上去 最後加起嚟成為左一道壓死超過600萬人既力量 令人絕望

點解佢地會咁諗 佢地諗緊咩
諗諗下發現 人類 原來一直都差唔多

----------

歷史話過俾我地知 政治係殘酷而血腥 錯誤係血肉模糊得令人反胃
好多人因此而反感政治 排斥政治 對貼喺身邊既佢視而不見聽而不聞

對此
我地要將令人作嘔既真相同現實狠狠咁入佢地喉嚨既最深處
將鮮紅既歷史塗抹喺佢地眼球既每一面
重覆反覆直至承受唔到
不能再裝聾扮啞
由虛構既美夢中醒來為止

!!! FOR TLDR: !!!我屌你老母 Thank you